# Интерфейсы

* Утиная реализация интерфейсов - явно не указываем, что какой-либо тип реализует интерфейс. Тип реализует интерфейс,
  когда он реализует все методы интерфейса
* Переменная интерфейса состоит из пары <тип, значение>. Переменная интерфейса `nil` тогда, когда и тип и значение неизвестны
* В значение переменной интерфейса можно подставить как непосредственно объект, так и указатель на него

## Method set

[Ссылка](https://go.dev/doc/faq#different_method_sets)

* Набор методов, который предоставляет значение интерфейсной переменной. Чтобы тип реализовывал интерфейс, необходимо чтобы его экземпляр предоставлял в method set все методы интерфейса
* В случае, если какая-либо функция принимает указатель, то нужно взять ссылку `&` при передаче value
* В случае, если какая-либо функция принимает значение, то нужно сделать разыменование `*` при передаче pointer
* В случае методов, эти преобразования выполняются автоматически
* Если мы работаем с указателем *T, в method set попадают все методы, у которых receiver type T и *T
* Если мы работаем с значением T, в method set попадают все методы, у которых receiver type T

## Почему это так работает?

* Потому что, если у вас в качестве значения интерфейса указано конкретное значение, то метод не может безопасно получить указатель
* Если это происходит автоматически, то какой-либо метод может заменить значение, которое находится в интерфейсе